疫潮疑爆到江西 供港活豬削半 名店豬膶麵減料

2018年12月27日

疫潮疑爆到江西
供港活豬削半 名店豬膶麵減料

豬膶供貨緊張，賣豬膶麵聞名的維記咖啡粉麵要減料。李潤芳攝

【疫情失控】

【本報訊】內地非洲豬瘟疫情持續，新增兩個位於江西的供港豬場，暫停豬隻供港，令暫停供港豬場增至20個。本港活豬供港大受影響，昨日只有2,135隻內地豬供港，是本月至今第二少，較以往正常少約五成。疫情令本港豬膶供應也減少，賣豬膶麵聞名的維記咖啡粉麵，因豬膶供港減少，每碗麵不可能像以前般足料。

記者︰陳沛冰 袁楚雙

中國海關總署昨日公佈最新「內地供港澳活豬註冊養殖場名單」，154個養殖場中，因「非洲豬瘟疫區鄰近縣（市、區）」，而暫停向香港供應活豬的豬場增至20個。除原來17個位於廣東省，一個位於湖北；新增兩個豬場位於江西省，但其中上饒市一個豬場原於周日（23日）解封，昨日又暫停供港，另一間位於九江市。內地近日沒通報江西省爆疫，也沒詳細解釋有關豬場暫停供港原因。

相關新聞：天津飼料驗出病毒 74噸查封

惠康出售來自惠州的冰鮮豬肉，而當地部份豬場已暫停向香港供貨。

百佳有分店減價促銷新鮮豬肉，有皮豬上肉每斤29元。何家達攝

鮮肉價未見波動

食物環境衞生署統計顯示，昨日內地只有2,135隻活豬供港，連同本地199隻活豬，共有2,334活豬供應市面。昨日內地供港活豬量是本月至今第二少，最少是本周日只有1,874隻內地活豬供港。昨日拍賣價每擔1,259元，較之前一日增加200元。豬肉零售價方面，本港鮮豬肉價格暫沒有大波動，上水石湖墟街巿豬肉瘦肉約50元1斤，上肉約40多元1斤。有鮮肉檔主表示未計劃加價。

代理內地活豬供港的香港農業專區有限公司總經理鄭嘉成表示，昨日供應量較以往平均每日約4,000隻少約五成，原因之一是多個主力供港的豬場，前日起暫停供港。如3間位於廣東省河源市的東瑞、3間位於惠州市博羅縣的惠興源農業、華奮農牧及泰美畜牧，單是這6間以往每日供應接近1,000隻活豬來港。長假期間本港對活豬需求較少，故也調整進口活豬量。

鄭指，內地農業農村部調整政策，若有豬場或屠場爆發非洲豬瘟，整個市或省的豬場暫停輸出豬隻。有關豬場會暫停供港一段時間，未來一段時間供港豬量會受影響。

內地爆發豬瘟，本港豬內臟供應也受影響。賣豬膶麵聞名的維記咖啡粉麵，午市時分人流絡繹不絕，店內仍有豬膶麵供應。不過負責人指，約一星期前豬膶供應開始減少，每碗麵不可能像以前般足料。

豬膶點心或停售

有售豬膶腸粉、燒賣的添好運老闆麥潤培也表示，內地非洲豬瘟爆發至今，豬膶來貨量少三分之一，雖然簽訂合約價格沒有變動，但「𠵱家啲貨幾時有、幾時冇都唔知，嚟得幾多咪幾多囉，日日嚟吓少啲、嚟吓又少啲咁」。他指豬膶腸粉與豬膶燒賣深受歡迎，一日可用上20斤豬膶，加上近日天氣轉冷，粥店及火鍋店需求大，令供貨更緊張。若豬膶供貨不足，可能要停售相關點心。

食客則普遍不擔心食豬膶。昨日幫襯豬膶麵的鄧先生說：「暫時都唔驚嘅，我諗呢啲係冰鮮豬，應該冇乜擔心。都會睇吓新聞再決定（幾時唔食），𠵱家好似唔太嚴重。」

上一則
上一則
中環3D實景模型先開放

下一則
下一則
天津飼料驗出病毒 74噸查封

垃圾豬膶麵都唔知有乜好食

佢少兩舊有冇收少返一兩蚊

+1 以為有幾好食 一試就中伏

呢句真

恢復供應之後一定唔會加返

食過深水埗漢發未，食過既話唔會想再食維記